1번문제 
정답:1
다음 중 css 선택자 우선순위(가중치)가 올바른 것을 고르세요.
1 !important > ID 선택자 > class 선택자 > 가상 요소 선택자
2.Inline 스타일 > !important > 가상클래스 선택자 > class 선택자
3.가상 요소 선택자 > class 선택자 > 가상클래스 선택자 > 요소선택자
4. ID 선택자 > 가상클래스 선택자 > 요소 선택자 > 가상 요소 선택자

2번문제
정답:3
 <button> 과 <input> 요소에 대한 설명으로 올바른 것을 고르세요.
1.<button> 요소의 기본 타입은 button 이다.
2.<input> 요소는 인라인 요소임으로 자식으로 인라인 요소만 감싸줄수 있다.
3.<button> 요소는 컨텐츠를 중앙으로 정렬하는 기본 스타일을 가진다.
4.<button>의 submit 타입의 성능이 <input>의 submit 보다 우수하다.

3번  문제 
정답:3
다음 속성에 대한 설명 중 틀린 것을 고르세요.
1.src 속성은 필요한 소스의 경로를 나타냅니다.
2.href 속성은 하이퍼링크가 가리키는 URL을 나타냅니다.
3.alt 속성은 요소에 대한 설명으로 마우스를 호버하면 툴팁을 표시합니다.
4.lang 속성은 요소 내에 사용된 언어를 정의합니다.

4번 문제
정답:3
다음 중 display:inline 에 대한 설명으로 올바른 내용을 고르세요.
1.normal flow 에 존재할 때 float 된 요소를 알아보지 못한다.
2.한 라인을 모두 차지하는 특징이 있다.
3.마진 탑(margin-top)값의 설정이 불가능하다.
4.display:inline 요소의 자식으로는 반드시 inline 요소만 가능하다.

5번 문제 
정답:2
HTML 요소에 대한 설명으로 틀린 것을 고르세요
1<p> 태그는 문단을 나타냅니다.
2<head> 태그는 소개 및 탐색에 도움을 주는 콘텐츠를 나타냅니다.
3<article> 태그는 사이트 안에서 독립적으로 구분해 재사용할 수 있는 구획을 의미합니다.
4<body> 태그는 html 문서의 내용을 나타냅니다.

6번 문제 
정답:4
.웹 브라우저를 통하여 볼 수 있는 이미지 포맷이 아닌 것은?
① jpg ② gif
③ png ④ psd

7번 문제
정답: 4
 다음 중 웹 페이지 제작에 따른 외부 스타일시트 확장자는?
① *.stc ② *.ssc
③ *.xls ④ *.css












정답: 1.1번 2.3번 3.3번  4.3번 5 2번 6.4번7.4번 8. 3번 9.4번 10.4번

